Het was in de laatste dagen van september en de equinoctiale stormen was binnengevallen met uitzonderlijk geweld.
De hele dag had de wind schreeuwde en de regen had tegen de ramen geslagen, dus dat zelfs hier in het hart van het grote, handgemaakte Londen werden we gedwongen om onze geest voor het moment te verheffen vanuit de routine van het leven en om de aanwezigheid van die grote elementaire krachten te herkennen die krijsen naar de mensheid door de tralies van zijn beschaving, zoals ongetemde beesten in een kooi.
Toen de avond naderde, groeide de storm hoger en luider, en de wind huilde en snikte als een kind in de schoorsteen.
Sherlock Holmes zat humeurig aan een kant van de open haard die zijn misdaadregistraties kruiselings indexeert, terwijl ik in de de andere was tot diep in een van de fijne zeeverhalen van Clark Russell diep het gehuil van de storm van buiten leek te versmelten met de tekst, en de plens van de regen om uit te breiden naar de lange swash van de zee golven.
Mijn vrouw was op bezoek bij haar moeder, en voor een een paar dagen was ik weer een bewoner in mijn oude verblijf bij Baker Straat "Waarom," zei ik, terwijl ik naar mijn metgezel keek, "dat was zeker het Bell Wie kan er vanavond komen?
